1333 支那忠旺苦主區

點解會講中國忠旺( 01333 .HK )?
先留意一些數據
中國忠旺股價約$4.05 市值約220.7億
市盈率約6.75倍、市帳率約0.6
殖息率約6.17%，派息金額穩定增長，派息比率約41.7%
股東權益回報率約11.59%

可見，無論市盈率、市帳率、殖息率、股東權益回報率都吸引

之後再留意業務
主要業務為鋁加工產品研發製造，其中以鋁擠壓及鋁合金模板為主
鋁加工產品研發製造?完全唔識
估評人亦都唔太清楚，但我地可以了解鋁加工產品研發製造的需求
最簡單黎講，鋁比鋼輕亦比銅輕，加上具足夠強度及散熱快等特性，因而被廣泛應用。
例如是機械零件，汽車、船隻、飛機的部件，甚至係整個高鐵車箱。

其中汽車輕量化，即用鋁取代鋼及銅已經成為汽車發展的趨勢，而高鐵列車甚至有百分之85是鋁壓擠品組成，而中國忠旺就是這個產業的龍頭，全球第二、全亞第一，亦是高鐵「復興號」的鋁材主要供應商。

另外，現時中國連房屋亦加入鋁合金，可見需求仍有上升空間。

據俄鋁()稱:「預期全球鋁需求二零一九年將會復甦。隨著中國境外市場仍存在嚴重缺口，經濟活動增加，其後遭遇供應風險，消費者將逐漸適應新的現實。因此，預期全球鋁需求二零一九年將同比增長3.7%至68百萬噸，而二零一八年為同比增長3.6%至65.6百萬噸。」( 俄鋁)

對於鋁材需求上升，自然對鋁加工需求上升，而據中國忠旺首席財務官於2017年指，中國忠旺處於訂單飽和及供不應求的情況。

需求講完，講講供應

前文提到，中國忠旺訂單飽和及供不應求，而其在2016年訂購了99部擠壓機，於2018年下半年陸續投產，估計產能於2019年開始反映。而99部擠壓機代表咩?留意下述護城河。

除此之外，中國忠旺在天津的鋁壓延投資項目亦開始投產，該投資項目屬中高端的應用，將成為全球最先進、自動化程序最高的鋁壓延材生產基地。

總括而言，中學經濟題，中國忠旺的生意原處於供不應求，現大幅增加供應，可預視生產量大幅上升。

護城河

鋁擠壓及鋁合金模板業務屬於重資產業務，即產能依靠資產(機器)

而上文提及中國忠旺在2016年訂購了99部擠壓機，要知道中國只有2間企業能生產大型擠壓機，而這99部擠壓機訂單已經霸佔了這2間企業的3年產能。

為何股價不升?

1.處於投資期
中國忠旺在天津項目及99部擠壓機中的重大投資，要於2019年才能開始反映

2.負債比率高，需承擔財務風險

3.投資及回本期長
購買一部擠壓機，由購買至投產需要3、4年時間，期中約出現新技術、挑戰、競爭、趨勢，將先沉重打擊，但注意當機器投產，投資及回本期長將成為其於同業間的護城河。

4.老千股的嫌疑
於2015年被沽空機構狙擊，雖然忠旺否認且沽空報告淺陋，但仍令人有所猶疑。

值得參考新聞:
習近平於2018年9月尾到訪忠旺，表示支持民營經濟發展。

碧桂園()投資發展半固態壓鑄鋁合金模板，若研發成功，可能對中國忠旺業務帶來沖擊。

簡單介紹到此為止，中國忠旺業務屬專業範疇，估評人難以深入分析，有興趣的朋友可以自行作進一步了解，亦歡迎發問

頭盔:上述全部靠估，估評人持有中國忠旺股票